[
    {
        "questionStem": "1946年5月4日，中共中央发布指示决定将减租减息的政策改为没收地主土地分配给农民，揭开了解放区土地改革的序幕，该指示是()",
        "option": [
            "《中国土地法大纲》",
            "《土地改革法》",
            "《战时土地政策纲领》",
            "《关于清算减租及土地问题的指示》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827940382113792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "戊戌维新前维新派与守旧派的这场论战，实质上是()",
        "option": [
            "资产阶级思想与封建主义思想在中国的第一次正面交锋",
            "守旧派与洋务派之间的一次论战",
            "保皇派与革命派的一次论战",
            "帝党与后党的权力之争"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827700530839552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国资本主义的初步发展是在()",
        "option": [
            "洋务运动以后",
            "甲午战争以后",
            "中法战争以后",
            "“公车上书”以后"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827657992208384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在大革命失败的危急关头，中共八七会议确定总方针是()",
        "option": [
            "推翻北洋军阀黑暗统治",
            "开辟农村革命根据地",
            "土地革命和武装反抗国民党反动统治",
            "建立工农民主统一战线"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827844143808512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会确立的基本国策是",
        "option": [
            "经济发展",
            "改革开放",
            "阶级斗争",
            "社会生活"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827966864949248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "辛亥革命的中坚力量是()",
        "option": [
            "资产阶级工商业者",
            "华侨",
            "会党",
            "留学生为骨干的青年知识分子"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827738099220480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国派遣第一批留学生是在()",
        "option": [
            "洋务运动时期",
            "戊戌维新时期",
            "清末“新政”时期",
            "辛亥革命时期"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827691873796096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "推动形成全面开放新格局。要以_____建设为重点，坚持引进来和走出去并重，遵循共商共建共享原则，加强创新能力开放合作，形成陆海内外联动、东西双向互济的开放格局。",
        "option": [
            "“金砖机制”",
            "自贸区",
            "“一带一路”",
            "区域合作"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738828010636705792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "洋务运动持续了三十多年，取得一定成效，而戊戌变法的措施却难以实施，造成这一不同的直接原因在于戊戌变法()",
        "option": [
            "没有彻底变革封建制度",
            "缺乏坚强有力的领导核心",
            "措施不符合中国国情",
            "缺乏地方实力派的支持"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827689453682688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1935年8月1日，中共驻共产国际代表团发表()，呼吁一致抗日。",
        "option": [
            "《停止内战一致抗日》",
            "《为抗日救国告全国同胞书》",
            "《停战议和一致抗日》",
            "《反日反蒋的初步协定》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827895553392640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国官僚资本垄断全国的经济命脉是在()",
        "option": [
            "洋务运动时期",
            "袁世凯统治时期",
            "段祺瑞统治时期",
            "国民党统治时期"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827841476231168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "组织“护国军”，发起护国运动的人是()",
        "option": [
            "孙中山",
            "黄兴",
            "蔡锷",
            "宋教仁"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827742377410560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1947年12月，中共中央在召开会议，制定了夺取全国胜利的行动纲领()",
        "option": [
            "瓦窑堡",
            "洛川",
            "延安",
            "米脂县杨家沟"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827938565980160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日民族统一战线正式建立的标志是()",
        "option": [
            "中共发表《八一宣言》",
            "西安事变的和平解决",
            "红军改编为八路军和新四军",
            "国民党公布中共提交的国共合作宣言"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827912397717504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗解放战争时期，毛泽东说：“蒋介石两个拳头（陕北和山东）这么一伸，他的胸膛就露出来了。所以，我们的战略就是要把这两个拳头紧紧拖住，对准他的胸膛插上一刀。”这里说的“胸膛插上一刀”指的是()",
        "option": [
            "千里跃进大别山",
            "百万雄师过长江",
            "挺进大西南",
            "挥师大西北"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827932949807104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "解放战争时期配合人民解放战争的第二条战线是指()",
        "option": [
            "解放区广大农村掀起土地制度改革运动",
            "国民党爱国将领起义",
            "国民党统治区广大爱国学生群众为先锋的人民民主运动",
            "亚洲、非洲和拉丁美洲各国的民族独立解放运动"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827940705075200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "要坚持党管干部原则，_____，把好干部标准落到实处。",
        "option": [
            "坚持立场坚定、素质过硬，坚持五湖四海、任人唯贤，坚持事业为上、公道正派",
            "坚持德才兼备、以德为先，坚持立场坚定、素质过硬，坚持事业为上、公道正派",
            "坚持德才兼备、以德为先，坚持五湖四海、任人唯贤，坚持立场坚定、素质过硬",
            "坚持德才兼备、以德为先，坚持五湖四海、任人唯贤，坚持事业为上、公道正派"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827988788576256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "第一次国共合作全面破裂，大革命最终失败的标志是()",
        "option": [
            "中山舰事件",
            "“四一二”反革命政变",
            "“七一五”分共事件",
            "整理党务案事件"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827823314894848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "揭开了改革开放的序幕，标志着中国进入了改革开放和社会主义现代化建设新时期的重大事件是",
        "option": [
            "关于真理标准问题的讨论",
            "中共十一届三中全会",
            "1979年的理论工作务虚会",
            "中共十一届六中全会"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827966734925824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "贯彻新发展理念，建设现代化经济体系，必须坚持质量第一、效益优先，以_______为主线。",
        "option": [
            "转变发展方式",
            "优化经济结构",
            "供给侧结构性改革",
            "转换增长动力"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738828009386803200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "第三届全国人民代表大会提出“四个现代化”的宏伟目标，是要把我国建设成为一个具有()的社会主义强国，赶上和超过世界先进水平。",
        "option": [
            "现代农业",
            "现代工业",
            "现代科学技术",
            "现代国防"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738828025006391296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "《马关条约》签订后，\"三国干涉还辽\"事件的三国是()",
        "option": [
            "俄国",
            "英国",
            "德国",
            "法国"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738827670650617856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东指出：“如果不帮助农民推翻封建地主阶级，就不能组成中国革命最强大的队伍而推翻帝国主义的统治。”其实质含义是()",
        "option": [
            "农民是中国革命最可靠的同盟军",
            "农民阶级是中国革命的领导阶级",
            "农民阶级反帝反封建态度最坚决，是新的社会生产力的代表者",
            "没有农民阶级参加，中国革命就不能取胜"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1738827861164294144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "领导十三亿多人的社会主义大国，我们党既要政治过硬，也要本领高强。要_______。",
        "option": [
            "增强学习本领，增强政治领导本领",
            "增强改革创新本领，增强科学发展本领",
            "增强依法执政本领，增强群众工作本领",
            "增强狠抓落实本领，增强驾驭风险本领"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827999093981184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "陈独秀右倾机会主义和王明“左”倾机会主义错误产生的共同原因是()",
        "option": [
            "共产国际的错误指导",
            "中国共产党不够成熟，缺乏理论修养和实践经验",
            "主观主义",
            "对革命急于求成"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738827861881520128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "曾作出决定把进行经济建设，发展生产力作为党的主要任务的会议有",
        "option": [
            "七届二中全会",
            "中共八大",
            "十一届三中全会",
            "八届十一中全会"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738827984950788096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "以下属于第一个五年计划内实现的项目是()",
        "option": [
            "长春第一汽车制造厂",
            "宝成铁路",
            "武汉长江大桥",
            "包头钢铁基地"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738828022250733568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "下列属于资产阶级革命派的人物有()",
        "option": [
            "康有为",
            "黄兴",
            "秋瑾",
            "宋教仁"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738827752301133824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中共七届二中全会解决的由新民主主义革命转变为社会主义革命的重大问题有()",
        "option": [
            "党的工作作风问题",
            "国家建设的总任务问题",
            "党的工作重心问题",
            "党的基本政策问题"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827946853924864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "党政军民学，东西南北中，党是领导一切的。必须增强____，自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。",
        "option": [
            "政治意识",
            "大局意识",
            "核心意识",
            "看齐意识",
            "纪律意识"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827993490391040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "第二次鸦片战争英法的主要借口是()",
        "option": [
            "亚罗号事件",
            "马神甫事件",
            "虎门销烟",
            "义和团运动"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1738827670579314688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在社会主义民主政治建设方面，毛泽东提出的“六又”政治局面是()",
        "option": [
            "又有专政又有民主",
            "又有纪律又有自由",
            "又有统一意志、又有个人心情舒畅、生动活泼",
            "又有集中又有民主"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738828024213667840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在二十世纪40年代前期，中国共产党以延安为中心，在全党范围内开展了一场整风运动。其主要内容是()",
        "option": [
            "反对主观主义以整顿学风",
            "反对自由主义以整顿正风",
            "反对宗派主义以整顿党风",
            "反对党八股以整顿文风"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738827923617480704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在解放战争时期开展土地改革运动中，中国共产党颁布的土地法令有()",
        "option": [
            "《井冈山土地法》",
            "《兴国土地法》",
            "《关于清算、减租及土地问题的指示》",
            "《中国土地法大纲》"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1738827944169570304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1919年爆发的五四运动是在新的社会历史条件下发生的，它具有的历史特点是()",
        "option": [
            "反帝反封建的彻底性",
            "真正的群众运动",
            "促进了马克思主义在中国的传播",
            "促进了马克思主义与中国工人运动的结合"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827832546557952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "日本侵华的真正目的是为了帮助中国尽快地走上资本主义发展道路。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827884434292736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "太平天国运动的时期，中国社会最主要的矛盾是封建主义和人民大众的矛盾",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827713856143360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国近代早期改良思想家主张仿效西方议会制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827717836537856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "五四运动的直接导火线是北洋军阀政府的黑暗统治。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827787025776640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国的成立标志着中国进入新民主主义社会，并开始了由新民主主义向社会主义过渡的历史时期。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827952088416256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "辛亥革命结束了中国半殖民地半封建社会的状况。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827765177647104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "延安整风运动的内容是：反对主观主义以整顿学风；反对宗派主义以整顿党风；反对党八股以整顿文风。其中心内容是反对主观主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827887521300480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党在统一战线中坚持独立自主的原则，坚持抗战，团结，进步的方针，反对妥协，分裂和倒退。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827891963068416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "八七会议是中国共产党历史上由大革命失败到土地革命战争兴起过程中的一次具有转折意义的会议。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827865199214592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中华民族面临着两大历史任务，一个是推翻帝国主义的统治，争得民族独立和人民解放。另一个是推翻封建主义的压迫，实现国家的富强和人民的富裕。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827682331754496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国是中国特色社会主义的本质要求和重要保障。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738828001237270528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "“凡大法国兵船往来游弋，保护商船，所过中国通商各口，均以友谊接待。”中法近代交往史上的这一不平等规定，严重破坏了中国的关税主权",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827672655495168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国诞生的新的被压迫阶级是工人阶级",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827679773229056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争结束后,美国对华政策是“实行大规模的军事干涉,帮助国民党消灭共产党”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827958002384896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "我国近代历史上，成立最早的新式学堂是洋务派举办的京师大学堂",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827719388430336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "我国经济已由高速发展阶段转向____阶段,正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期,建设现代化经济体系是跨越关口的迫切要求和我国发展的战略目标。",
        "option": "",
        "answer": "高质量发展",
        "id": "1781201572475174912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "宣传新文化的主要刊物是____。",
        "option": "",
        "answer": "《新青年》",
        "id": "1781201569170063360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1843年洪秀全创立____，利用它发动和组织群众。",
        "option": "",
        "answer": "拜上帝教",
        "id": "1781201567857246208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "为了抗日民族统一战线的坚持、扩大和巩固，中国共产党制定了“发展进步势力、争取____、孤立顽固势力”的策略总方针。",
        "option": "",
        "answer": "中间势力",
        "id": "1781201570482880512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1938年5月至6月间，毛泽东发表____的讲演，总结全民族10个月来的经验，批驳了“亡国论”“速胜论”等错误观点。",
        "option": "",
        "answer": "《论持久战》",
        "id": "1781201570239610880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中国梦必须走____，弘扬中国精神，凝聚中国力量。",
        "option": "",
        "answer": "中国道路",
        "id": "1781201572873633792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "____人民的抗英斗争，是中国近代史上中国人民第一次大规模的反侵略武装斗争",
        "option": "",
        "answer": "三元里",
        "id": "1781201567337152512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想写入党章的时间是____。",
        "option": "",
        "answer": "十六大",
        "id": "1781201572353540096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "李鸿章创办的上海____是当时国内最大的兵工厂，左宗棠在福建创办的福州船政局是当时国内最大的造船厂。",
        "option": "",
        "answer": "江南制造总局",
        "id": "1781201568171819008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中华民族伟大复兴的中国梦就是国家富强、民族振兴、____。",
        "option": "",
        "answer": "人民幸福",
        "id": "1781201572596809728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    }
]